---
title: '第二ラウンド'
permalink: /prj/term2/
---

視覚的分析コンテストに出題された感染症発生をシミュレートしたSNSデータの分析に挑戦する。「人口200万人を抱えるVastpolis市で三日前から感染症の症例報告が急増している。データ分析官のあなたの任務は感染のメカニズムと感染源を明らかにし、今後の対応策を策定することである。」

この実習を通してテキストの頻度分析、データの時空間分析、いくつかの簡単な可視化技術などを習得する。プログラミングには `Python` を用い、`Pandas` を用いたデータの処理と`Plotly` を用いたインタラクティブな可視化を実施する。グループディスカッションを重視する。

{% include y22/prj.md %}
